% @Source Delagrave
% @Points 6
Le pH d'une solution aqueuse est égal à l'opposé du logarithme décimal
de la concentration $[H_3O^+]$ (en $\text{mol}.\text{L}^{-1}$) en ions oxonium de cette solution
soit \[pH = -\log([H_3O^+])\]
\begin{enumerate}
  \item Calculer le pH d'une solution où $[H_3O^+]=2,5\times10^{-3}\,\text{mol}.\text{L}^{-1}$.
  \item Le pH de l'eau pure est égal à $7$.
        \medskip

        Quelle est la concentration (en $\text{mol}.\text{L}^{-1}$) de l'eau pure en ion oxonium ?
  \item On dispose d'une solution ayant un pH égal à $4$.
        \medskip

        Que devient le pH si on \textit{multiplie} la concentration en ion oxonium par $\num{1000}$ ?

        Expliquer la réponse.
\end{enumerate}